# Матричный калькулятор
### Запуск 
Для запуска данного проекта на свеом компьютере нужно:
  1. Клонировать репозиторий на ПК [(ссылка на репозиторий)](https://gitlab.com/Ichiro228/matrix-calculator.git)
  1. Открыть проект в имеющемся IDE, поддерживающем Python (желательно использовать Jetbrains Pycharm)
  1. Установить все библиотеки из файла requirements.txt
  2. Запустить файл matrixcalc.py
  3. После запуска программы перейти по ссылке в консоли IDE (обычно http://127.0.0.1:5000/)

После в окне браузера откроется сайт, с которым можно работать.

### Обзор сайта

Сайт разделен на две области: область для навигации и область для ввода данных (рисунок 1).

![рисунок 1](https://i.imgur.com/28GTBQC.jpg)
Рисунок 1 - Главная страница

Верхняя область используется для выбора разных матричных задач. В нижней области выводяся формы для ввода данных и вывода ответа на задачу (рисунок 2).

![рисунок 2](https://i.imgur.com/pRiEhij.jpg)

Рисунок 2 - Страница для нахождения определителя матрицы

